# AdBlockFa

این لیست مجموعه‌ای از فیلترهای جمع آوری شده برای بلاک کردن تبلیغات در سایت‌های فارسی ست و به مرور زمان در حال بروزرسانی می‌باشد.

## نیازمندی‌ها:
برای استفاده از این لیست لازم است که افزونه‌های ضد تبلیغ را روی مرورگر خود نصب داشته باشید افزونه‌های رایج برای اینکار در زیر معرفی شده اند.

- [adblock plus](https://adblockplus.org/)
- [ublock origin](https://github.com/gorhill/uBlock/)
- [adblock](https://getadblock.com/)

## نصب آسان و سریع در همه افزونه‌ها
به [فهرست مورد تائید ادبلاک پلاس](https://adblockplus.org/subscriptions) بروید و بعد از پیدا کردن لیست مناسب زبان **فارسی** روی لینک ساب‌اسکرایب آن کلیک کنید. 

---
توجه کنید که از مراحل زیر در صورتی استفاده کنید که در لینک بالا مشکلی برای پیدا کردن فهرست فارسی داشتید یا به هر دلیلی مایل هستید که این فهرست را خودتان به افزونه اضافه کنید!

## نصب مرحله به مرحله در ادبلاک پلاس
برای استفاده از این لیست در ادبلاک پلاس با دو نوع تنظیمات متفاوت برای فایرفاکس و گوگل کروم روبرو خواهیم شد.

### فایرفاکس
در مرورگر فایرفاکس پس از کلیک روی آیکون افزونه مراحل زیر را طی کنید.

	Filter preferences  ->  Add filter subscription(button)  ->  Add a different subscription(link)  ->  First list location(field) = http://bit.ly/abFarsi ->  Add subscription(button)

### گوگل کروم
در مرورگر گوگل کروم پس از کلیک روی آیکون افزونه مراحل زیر را طی کنید.

	Options  ->  Filter lists(tab)  ->  Add filter subscription(button)  -> (choose)Add a different subscription(option)  ->  First list location(field) = http://bit.ly/abFarsi ->  Add(button)

## نصب مرحله به مرحله در یو بلاک اوریجین
برای استفاده در یوبلاک اوریجین در هر دو مرورگر پس از کلیک روی آیکون افزونه باید روی نام افزونه در بالای پنجره باز شده کلیک کنید تا صفحه تنظیمات افزونه باز شود سپس مراحل زیر را طی کنید.

	3rd-party filters  ->  (at end of the page on textbox)  ->  (write)http://bit.ly/abFarsi -> Parse(button) -> Apply changes(button)


## راه‌های ارتباطی:
بهترین راه ارتباطی با من ایمیل هست.

slasharash@protonmail.com

در شبکه‌های اجتماعی معمولاً من شناسه ثابتی دارم که در زیر هست.

SlashArash

## خواهش:
- لطفاً سایت‌های دارای تبلیغات فیلتر نشده را گزارش کنید.
- لطفاً فیلترهای نادرست را گزارش کنید.
- لطفاً در صورت امکان از طریق گیت در گسترش فایل کمک کنید.

## حق نشر:
به نظر می‌رسد که من میلی به حق نشر ندارم! شاید این یک محصول پابلیک لایسنس باشد، ولی فعلاً مایلم از اصطلاح آب‌هویج‌افزار استفاده کنم که ترجمه دلخواه از یک اصطلاح انگلیسی ست. برای اطلاعات بیشتر لینک زیر را مطالعه کنید.

[Beerware](https://en.wikipedia.org/wiki/Beerware)

## تشکر:
با تشکر از حسین موسوی بخاطر در اختیار گذاشتن لیست خودش برای استفاده در این لیست.

لینک مقاله‌ی حسین در مورد لیستی که نوشته و روش استفاده: 
[افزایش امنیت و حذف تبلیغات زائد اینترنتی برای همه مرورگرها](http://secureweb.persianblog.ir/post/19/)